\chapter{Qualitätsmatrix}
Die Qualitätsmatrix wurde nach ISO 25010 erstellt\\


\begin{tabular}[h]{l|c|c|c|c}
  &  hoch & mittel & niedrig & nicht anwendbar \\
\hline
Funktionalität & X & & & \\
Effizienz  &  & X & & \\
Kompatibilität  & & X & & \\
Gebrauchstauglichkeit  & X & & & \\
Zuverlässigkeit  & & X & & \\
Sicherheit  & X & & & \\
Wartbarkeit  & & X & & \\
Portablität  & & & X & \\

\end{tabular}

\begin{description}
	\item[/QF10/] 
	Der Funktionalität auf Front- und Backend-Seite muss besondere Aufmerksamkeit gegeben werden, damit eine fehlerfreie Benutzung der Web-App ermöglicht wird. 
	\item[/QF20/]
	Die Web-App muss besonders benutzerfreundlich und intuitiv gestaltet sein, da ansonsten die Kommunikation der Nutzer untereinander gestört werden kann (/NF130/ , /NF160/).
	\item[/QF30/]
	Die Sicherheit der Web-App spielt eine wichtige Rolle des Projekts. Das Authentifizieren der Nutzer und den dementsprechenden Passwörtern sind integrale Bestandteile der Web-App (/NF80/ , /NF90/ , /NF100/). Genau diese Daten müssen vertraulich, sowie verschlüsselt behandelt werden, sodass ein Zugriff von anderen Anwendungen als den Client nicht möglich gemacht werden kann.
	\item[/QF40/]
	Die Web-App soll von allen Geräten mit Zugriff auf einen Browser verfügbar sein (/NF150/). Dementsprechend wird die Portabilität nur mit geringer Aufmerksamkeit betrachtet.
\end{description}

% done (Phillip Klein)